<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="meditation_day_1">\n\n🏷️️Aquí en mi humilde carpintería.\n\n
Eres mi hijo espiritual y te doy gracias por consolar el Corazón de mi Hijo Jesús; gracias te doy, porque vas al sagrario a adorar su sangre preciosa profanada y despilfarrada; gracias te doy porque tienes como meta alcanzar el cielo, unirte a la adoración y alabanza de los santos ángeles. Gracias te doy, por los homenajes que rindes a este humilde carpintero.\n
Quiero tomar tu vida como madera fina entre mis manos; quiero empezar a tallarte, a pulirte.\n
\nEs san José, el humilde carpintero de Nazaret, el que te ha traído a su sencilla carpintería; deseaba verte, anhelaba sentirte; los latidos de tu corazón se aceleraron y escuchaste mi voz en lo profundo de tu ser; y llegaste a mío con anhelo de ahondar en los misterios divinos; llegaste a mí buscando un espacio de Soledad, de silencio. Traes cansancios, fatigas, una vida con historia propia, historia conocida por Jesús.
Aquí en mi humilde carpintería, te pido llevar una vida de profunda oración; la oración te oxigenará, te robustecerá en la fe.
Lleva una vida de penitencia.\n \nSi supieras las gracias divinas que alcanza un alma cuando se mortifica así misma, cuando muere a su yo, a su hombre viejo; cuando piensa solo en dar gloria y honra al Santo Nombre de Dios.
La penitencia te arranca de las trivialidades del mundo y te sumerge en los misterios del cielo. La penitencia borra las manchas y los vestigios de pecado y te perfuma con el óleo de la santidad.\n \nLa penitencia te embriaga de amor y crea en lo profundo de tu corazón, sed insaciable de Dios, sed insaciable de Cielo. La penitencia te lleva a un martirio espiritual, a abrazar la cruz de Jesús. La penitencia acicala tu ser, te embellece hasta que te comportes como ángel en la tierra.
Vive según las enseñanzas y preceptos del Señor; el evangelio ha de ser norma para tu vida, la palabra de Dios ha de llevarte a una conversión perfecta.\n
\nAcércate a mi virginal esposa María, Ella es la puerta del Cielo siempre abierta, Ella te arropará bajo su manto maternal y con la llama de amor santo de su Inmaculado Corazón, te dará calor en los días y en las noches de invierno.
Vive el recogimiento y el silencio.\n \nLos grandes santos, que ahora gozan de la visión beatifica de Dios en el cielo, supieron silenciarse interior y exteriormente; supieron escuchar la voz de Dios, la voz del Maestro Divino que les llamaba. El silencio te llevará a escrutar Misterios del Cielo que sólo son revelados a los sencillos, a los pequeños. El silencio te llevará a un encuentro a solas con Dios; encuentro en el que desearas morir de amor para partir definitivamente de la tierra y unirte en la eternidad con Dios. San José, el humilde carpintero de Nazaret, te bendice en este día 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_2">\n\n🏷️️Abraza con amor la cruz de cada día.\n\n
Cumpliste en este día con nuestro gran encuentro; encuentro en el que te enseñare a descansar en el Señor; encuentro en el que las palabras fluirán desde lo profundo de mi corazón, para que tengas un encuentro de Corazón a Corazón con Jesús.
Cómo quisiera que todos los días, sintieras en lo profundo de tu corazón, el vivo deseo de venir a mi carpintería para tener un amor ágape conmigo, el humilde carpintero de Nazaret.\n
\nPermíteme tomar el madero rustico de tu corazón, pasar suavemente la garlopa de mi amor y llevarme toda aspereza, todo brote que afee tu alma.\n
\nPermíteme enseñarte a abrazar con amor la cruz de cada día. Jesús fue obediente hasta una muerte de cruz. Si supieras las gracias que encierra el misterio de la cruz. No tendrías miedo ni temor al sufrimiento; la cruz es necesaria para que llegues a la perfección, virtud extrema; la cruz te podará, arrancando de raíz flores marchitas, tallos y raíces secas; la cruz te hará semejante a mi Hijo Jesús.
Ya escuchaste la voz del Maestro que te llamaba; síguele, acompáñale; no te dejes seducir por el mundo, el mundo te haría títere de Satanás, el mundo te llevaría a una desazón e intranquilidad continua, el mundo ha llevado a la perdición y a la condenación a infinidad de almas.
Haz de tu cuerpo templo y morada del Espíritu Santo, aspira siempre a la santidad.\n \nCuando te sientas tentado; invócame, llámame, que como terror de los demonios, llegare a ti y alejare de tu lado a Satanás y sus secuaces, te daré resistencia para que combatas contra las fuerzas tenebrosas del mal.\n \nLa oración, el ayuno, la mortificación y la penitencia son armas poderosas con las que debilitaras al espíritu del mal. mantente vigilante para que no seas engañado y caigas en las trampas del maligno.
Aquí en mi humilde carpintería, deseo formarte como buen discípulo; solo necesitas disposición, apertura de corazón, deseos de alcanzar la santidad. Aquí en mi humilde carpintería, quiero que tengamos un hermoso coloquio, un dialogo; quiero que te embriagues con mis palabras. Perdóname, pero el cielo me ha conferido esta tarea, esta misión; quiero que sientas los latidos acelerados de tu corazón, porque es mi llamado, es mi humilde campanazo que te dice: ven a mí, acercarte a mí.\n
\nLa felicidad que da el mundo es una felicidad efímera, superficial. ¿qué te queda después del pecado? Amargura, dolor, resentimientos, vacíos. Si supieras las delicias, la paz y el gozo que se experimenta en el cielo; hoy mismo tomarías la decisión de ser santo; hoy mismo te ceñirías el cilicio espiritual que te lleve a un martirio de amor por el Amor de los amores, cilicio espiritual que te impulse a mortificar tus sentidos, a apetecer siempre los bienes eternos del Cielo.
San José, el custodio protector de los Sagrados Corazones de Jesús y de María, te da su bendición en este día. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_3">\n\n🏷️Ama el Corazón Sacratísimo de mi hijo Jesús, océano de Misericordia\n\n

Acércate a mí, quiero darte mi abrazo, no estás solo; así como custodié y protegí a María, la Madre de Dios y Madre tuya, y vigilé los pasos, el sueño de Jesús, el Hijo de Dios; te vigilo y te protejo a ti.\n \nAquí en mi taller, en mi carpintería aprenderás lecciones que te servirán de ayuda en tu vida diaria; mira toda la madera que está cerca a la mesa de carpintería, de cada trozo hare una obra finamente tallada, pulida y eso quiero hacer con tu vida interior.
Hijo, hiciste bien en dejarlo todo para venir a mi humilde carpintería, a mi humilde taller a recibir mis enseñanzas. Pero, antes de darte una nueva lección, ayúdame a recoger la viruta, el aserrín que hay en el piso; ten cuidado de sentarte en esta silla, aun no la he restaurado, te podrías lesionar. Una vez ordenada y arreglada mi carpintería nos sumergiremos en un dialogo reciproco de amor.\n
\nAma el Corazón Sacratísimo de mi Hijo Jesús, océano de misericordia para todas las almas; en el sagrario podrás escuchar los latidos de su divino Corazón. Adora el sagrado corazón de Jesús y repara por la ingratitud, el desdén y desamor que recibe de las criaturas.\n \nAdora el sagrado corazón de Jesús y atiende a su pedido de amor: reparar las injurias y desprecios a su Corazón.
El Padre eterno me designo la gran misión de ser el padre adoptivo de su divino hijo, de ser el esposo de la Madre de Dios; encargo que quise cumplir fielmente hasta mi muerte. Tú, hijo amado sé dócil a las llamadas de Dios, obra siempre de acuerdo a la divina voluntad, no vayas en contra corriente.\n \nEn la medida que vivas el santo abandono, el Señor obrará prodigios en tu vida; solo necesitas entregarte por completo a sus santos designios y veras como la misericordia de Dios será derramada sobre ti, como lluvia impetuosa cae sobre la tierra árida.\n
\nHaz el firme propósito durante estos treinta días en que llegarás a mi humilde carpintería a acompañarme, en honor a los treinta años que acompañe a Jesús en la tierra, rendirle toda la gloria y la honra que el hijo de Dios merece. Trabaja arduamente en la adquisición de la virtud; serás santo, recibirás el premio que Dios te tiene prometido. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_4">\n\n🏷️La pureza de corazón te asemeja al candor de los santos ángeles.\n\n
\nSan José, el humilde carpintero de Nazaret, te ha despertado suavemente, te ha acariciado con su soplo divino y te ha traído de nuevo a su carpintería para enseñarte este humilde oficio y conozcas las riquezas que trae consigo el trabajo. Permíteme tomar esta sierra en mis manos; no te heriré, no te hare daño, como hacerlo si eres mi hijo amado; déjame que restaure tu corazón, así como estoy pronto en restaurar esta mesa dañada, deteriorada por el paso de los años.
Acércate a mí, toma asiento y abre tus oídos a mis palabras, porque solo quiero que crezcas en tu vida interior.\n
\nHoy te quiero hablar de la pureza de corazón.
La pureza de corazón la adquirirás en la medida en que te hagas como niño, porque los que son como niños entraran al reino de los Cielos.
La pureza de corazón la adquirirás en la medida en que repares tus pecados, hagas penitencia.\n
\nLa pureza de corazón la adquirirás en la medida en que frecuentes los sacramentos.
La pureza de corazón la adquirirás mortificando tu vista, tus ojos son la ventana del alma.
La pureza de corazón la adquirirás en la medida en que vayas avanzando en tu caminar espiritual, en la medida en que crezcas en la virtud, en la santidad.
Cada vez que te lleguen malos pensamientos o sentimientos lascivos, pide mi auxilio; un lirio blanco perfumado sembrare en tu corazón, una palabra de consuelo escucharas de mis labios, un humilde consejo recibirás del carpintero de Nazaret; consejo que te ayudara a ser bueno, a identificar muchas veces al enemigo revestido con piel de cordero.\n
\nLa pureza de corazón te hace radiante, esbelto, te asemeja al candor de los santos ángeles. Déjame en este instante remover la tierra estéril de tu corazón, déjame en este instante verter un poco de agua y sembrar semillas de lirios para que seas santo.
El humilde carpintero de Nazaret, entrega en tus manos el martillo y el serrucho, para que claves en el madero de la santa cruz, tus debilidades, tus pecados; para que serruches el hombre viejo, el hombre anclado al pecado y aferrado a las cosas del mundo.\n
\nEl humilde carpintero de Nazaret, te invita a beber un poco de vino y a comer un poco de uvas frescas; porque necesitas ser fuerte, aun tu peregrinaje en la tierra no ha terminado. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_5">\n\n🏷️El Trabajo es bendición de Dios\n\n

Te estaba esperando; como ves, ordene mi carpintería para que estuvieras cómodo, para que pudieras abrir tu corazón a mis palabras.\n \nCumpliste con nuestro encuentro en este día, algo nuevo está pasando en tu vida interior y estas aprendiendo a reconocer tus debilidades, estas comprendiendo la materia frágil de la que estas hecho; pero, no te desanimes por las dificultades y pequeños tropiezos en tu vida.
Aquí en mi carpintería, te estaré esperando para alentarte a proseguir la marcha, el camino que te lleva a un encuentro personal con Jesús.\n \nPermíteme barrer todo el aserrín o la viruta, los desechos que haya en lo profundo de tu corazón. Yo mismo quiero ordenar tu alma con mis consejos, con mis lecciones; por eso, hijo mío, toma en tus manos las llaves de oro de mi humilde carpintería, guárdalas en el relicario de tu corazón y ven a mí, cada vez que te sientas tentado, para alejar a los enemigos del alma; ven a mi cada vez que te sientas confundido, indeciso.
Ya te conozco, sé que eres discípulo de mi Hijo Jesús, sé que eres esclavo de María, mi fiel esposa, la Madre de Dios y madre tuya; sé que quieres dar a conocer mis virtudes, por lo tanto, no tengas reparos en abrir las puertas de mi humilde carpintería que allí me encontraras; allí me veras con los ojos del alma, siempre presto en escucharte, en socorrerte, dispuesto a   protegerte como lo hice con el niño Jesús durante el éxodo, durante la huida a Egipto.\n
\nHoy te quiero enseñar una nueva lección, una nueva virtud; no aspires jamás los primeros puestos, apetece siempre los últimos. Recuerda que quien se humilla será ensalzado y quien se ensalce será humillado.\n
\nNo te avergüences jamás de tu profesión, de tu trabajo. El trabajo es bendición de Dios; el trabajo provee el alimento, suple tus necesidades. Trabaja la virtud de la abnegación, que todo lo que hagas sea para la edificación y gloria del Reino de Dios. Trabaja silenciosamente sin mostrarte, sin exhibirte; que las virtudes, dones y talentos que Dios te ha dado, solo lo descubran los otros. Sonrójate, avergüénzate cuando te adulen; son gracias no merecidas, gestos de amor de Dios contigo; pasa siempre desapercibido. Por las obras buenas el Señor te recompensara, se te borraran multitud de pecados, por las obras buenas serás cubierto bajo el manto de la misericordia divina.
En mi humilde carpintería siempre me encontraras, me veras con el delantal puesto tallando la madera, en mi humilde carpintería me veras ayudando un poco en la salvación de las almas.\n
\nEl humilde carpintero de Nazaret, toma tu oración y tus necesidades en este instante, y las presenta ante su hijo Jesús para que El obre en ti según sea su divina voluntad. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_6">\n\n🏷️El pecado trae consecuencias nefastas para el alma\n\n
Te estaba esperando, el humilde carpintero de Nazaret te quiere enseñar a labrar, a trabajar la madera de tu vida.\n \nSi quieres te daré todas las instrucciones que necesitas, para manejar las herramientas que un buen carpintero necesita para cumplir a la perfección su trabajo; adquirirás la destreza para manejar la garlopa, la sierra, la escuadra, el martillo y todas las demás herramientas que son importantes para este humilde oficio.
Hoy te quiero dar de nuevo otra lección.
Quiero que te ganes el Cielo; la Santísima Virgen María te espera, ya tiene preparado un lugar; pero debes ser santo, debes trabajar arduamente en la virtud.\n
\nAnda con tus ojos bien abiertos, vigilantes; camina con sumo cuidado para que no vayas a caer en las trampas y ardiles de satanás. El pecado trae consecuencias nefastas para el alma, te separa de Dios; pone venda en tus ojos, llevándote a una miopía espiritual; el pecado endurece tu corazón. El demonio, te quita muy sutilmente la vergüenza para pecar y te la devuelve en el momento de la confesión.
Pide al señor que te revista de fortaleza, para soportar y salir airoso en medio de la tentación; fortaleza para que no te dejes contaminar por las corrientes del mundo; el mundo ha llevado a muchas almas al abismo. Pide al señor que ablande la dureza de tu corazón y te haga sensible a su amor.\n \nSu Misericordia es infinita, te perdonará; acércate al tribunal de su Misericordia divina, te tratará con dulzura, de su sagrado corazón solo sale benevolencia para cada uno de sus hijos. Estas a tiempo de reivindicarte en tu vida, toma hoy mismo la decisión de convertirte de corazón, da muerte al hombre viejo, camina según los delineamientos de Cristo.\n
\nAquí, en mi humilde taller de carpintería, te descubriré todos los medios que necesitas para que crezcas en tu vida interior, para que profundices en los misterios divinos, para que des ruptura de una vez por todas a lo trivial, a lo caduco, a todo aquello que se disuelve como espuma entre las manos.
En mi humilde taller de carpintería te enseñare a labrar tu vida; así como un ebanista labra la madera y le da forma, tú aprenderás a hacer de tu vida obra de arte.\n
El humilde carpintero de Nazaret, solo te quiere mostrar el camino que te lleva al Cielo, solo desea que el día que seas llamado, te unas al coro de los santos ángeles. El humilde carpintero de Nazaret, solo quiere tomarte de tus manos y conducirte por los atajos que te llevan a la vida eterna. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_7">\n\n🏷️Aprended a valorar la vida como un don\n\n

Hijos míos, si supierais la alegría, el regocijo de mi corazón cuando os veo entrar a mi humilde carpintería, vendríais todos los días a tener un encuentro, un coloquio espiritual conmigo. Hoy quiero que aprendáis a valorar la vida como un don, como un regalo de Dios. \n \nQuiero que trabajéis, que sembréis frutos para que después recojáis la siega, cosechas abundantes; pero también preparaos para la muerte, estado de vida de perfección, gozo de las delicias del ciclo eterno. Cada día que pasa es un acercarse a la eternidad: ¿por qué temer?, ¿por qué experimentar miedos para cuando os llegue éste sublime momento?
Nacisteis y algún día tendréis que dejarlo todo, abandonarlo todo para caminar en pos del Sumo Bien, por eso la importancia de la santidad, la importancia de alcanzar la virtud y la perfección a toda costa. Nada de mediocridad en vuestra vida, no seáis de aquellos que empiezan algo y lo dejan inconcluso, no lo terminan porque la inconstancia les ha llevado a tomar decisiones precipitadas y erróneas en su vida. \n \nAprended a leer los signos y acontecimientos en vuestras vidas, vivid en Dios y para Dios, pensad solamente en rendirle gloria.

No os comportéis como se comportan aquellos que son del mundo, buscan la felicidad en lo que produce dolor, desazón, sufrimiento; buscan la felicidad en todo aquello que es efímero, transitorio, caduco, vacío. Vosotros buscad la felicidad en lo eterno.\n

\nSi queréis puedo labrar con delicadeza y con esmerado amor vuestra vida interior, no os privéis del gozo en el cielo, no os separéis, no os. distanciéis del Señor, permaneced unidos a Él. Si hay hendiduras, si las bisagras de las puertas de vuestro corazón se hallan oxidadas, tomaré óleo bendito de lirios frescos y os lo aplicaré suavemente; taparé con ternura aquellos orificios en vuestra alma que dan cabida, apertura a la tentación y por ende al pecado.\n

\nAsí como compongo y arreglo una silla o una mesa desbaratada y la dejo buena y perfecta, eso mismo puedo hacer con vosotros si me dais libertad, si me dais el permiso.
El humilde carpintero de Nazaret os bendice en este día y os anima a amar más a Jesús, a amar más a la Madre de Dios y Madre vuestra. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_8">\n\n🏷️En el Sagrario experimentaréis el amor desbordado de Jesús\n\n
Hijos míos os estaba esperando, hoy muy de madrugada abrí las puertas de mi humilde carpintería, la perfumé con olor a lirio fresco.

Sabía que sentiríais muy en lo profundo de vuestro corazón el deseo de encontraros conmigo en este día, miré la luz del sol, los latidos de mi corazón se aceleraban esperando el momento de veros entrar. \n \nYa llegasteis, descansad un poco, os preparé un espacio para que estuvieseis cómodos y mis palabras no os produjeran tedio o monotonía.

Hoy, hijo amado, quiero llevaros a descubrir las gracias que Jesús suele conceder a un alma que llega al Sagrario para adorarle para glorificarle para reconocerle como al Dios uno y Trino presente en la Hostia consagrada.

¿Cómo trabaja Jesús? con sutileza en el alma que siente la necesidad de tener un encuentro a solas con Él en su excelso trono.\n

\nEl Sagrario está embellecido, debidamente preparado para el Rey del más alto linaje, para el Rey de reyes, Señor de señores que pensó en todos vosotros y decidió quedarse en la presencia de la Hostia Santa. \n \nEn el Sagrario experimentaréis su paz, su amor desbordado por todas sus creaturas. En el Sagrario podréis descansar de todas vuestras fatigas, entregadle a Él toda necesidad, cualquier enfermedad. Tened siempre presente que os encontraréis con el Hombre-Dios que transformó la historia de la humanidad, tened la claridad que os encontraréis con Jesús, el Hijo de Dios, el hijo de una sencilla aldeana y de un humilde carpintero de Nazaret.

Cuando lleguéis al Sagrario miradle fijamente que los rayos de su misericordia divina purificarán vuestra mirada, lavarán las manchas de vuestra alma, de vuestro corazón y os harán radiantes, luminosos como una estrella embellece el firmamento en las noches o como la luna desprende sus rayos de luz sobre la tierra.

Cuando estéis en el Sagrario, haced silencio interior para que Jesús os hable, os inspire y os mueva a amarle con amor frenesí.\n

\nCuando estéis en el Sagrario humillaos, consideraos los más pequeños, las ereaturas más ínfimas que puedan existir en el mundo entero. Sumíos en contemplación para que podáis experimentarle, para que podáis sentirle tan cercano en vuestras vidas que los latidos de su Divino Corazón os llevarán a suspirar de amor por Él.

Aquí en mi humilde carpintería siempre os estaré esperando. Aquí en mi humilde carpintería quiero labrar vuestras vidas para llevaros a la perfección, a una conversión de corazón de tal modo que os asemejéis a los santos ángeles.\n

\nEl humilde carpintero de Nazaret os quiere llevar por un camino de renuncia y de sacrificio para que seáis santos.
El humilde carpintero de Nazaret quiere acicalar todo vuestro ser de virtudes, de gracias para que os asemejéis a los santos ángeles.

El humilde carpintero de Nazaret os quiere formar, instruir en la ciencia del cielo para que seáis los mejores discípulos de la escuela de Jesús. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_9">\n\n🏷️La oración es necesaria, vital porque si no oráis, pereceréis\n\n

Hijos míos, suscité en vuestro corazón el deseo de venir a mi humilde carpintería. \n \nOs miré desde la madrugada, los latidos de vuestro corazón compaginaban perfectamente al canto de las cítaras y arpas de los santos ángeles.

Hoy os revelaré otro secreto del cielo que es importante para vuestro crecimiento espiritual para que profundicéis aún más en vuestra vida interior: la oración.

La oración es necesaria, vital porque si no oráis, pereceréis.\n

\nLa oración es el motor que os impulsa a dejar el mundo, a dejar el pecado.
La oración oxigena vuestro espíritu, llevándoos a un proceso de conversión perfecta y transformante en vuestras vidas.

La oración levanta vuestro espíritu cuando os sintáis caídos, tentados, asediados por satanás y sus secuaces.\n
\nLos grandes santos oraban en todo momento y en cada lugar, imitad su heroísmo en la virtud. Repetid jaculatorias durante el día para que vuestro corazón se una al Sagrado Corazón de Jesús y mantengáis ocupada vuestra mente, os sumáis en adoración en contemplación.

Aquí el humilde carpintero de Nazaret sólo os quiere mostrar el camino angosto que os lleva al cielo, sólo os quiere llevar por un camino de santidad. Quiero ser vuestro padre ya os he adoptado a todos vosotros como mis hijos, ya cada día os espero y os esperare con anhelos de veros entrar en mi humilde carpintería para que nos ocupemos de los asuntos del cielo.

Orad para que no caigáis en tentación. Orad para que seáis revestidos de la gracia divina y seáis santos.\n
\nOrad para que vuestro corazón, vuestros pensamientos sean un acto continuo de adoración y alabanza al Dios Uno y Trino.

Hijos míos no puedo contener la alegría que hay en mi corazón, acercaos a mí que quiero tomaros entre mis brazos, así como cargaba y consentía al niño Jesús, Hijo de Dios, Hijo adoptivo del humilde carpintero de Nazaret que le vio crecer, jugar, corretear.
Hijo del Altísimo que me ayudaba en los oficios de mi carpintería.\n

\nHoy quiero enseñaros a trabajar la madera de vuestras vidas, tomad en vuestras manos la lija de mi amor y pasadla suavemente para que todo lo áspero y tosco adquiera delicadeza, tersura. Aprended a coger el serrucho, las puntillas y el martillo; tened cuidado de no lastimaros, de no punzar y herir alguna parte de vuestro cuerpo.

Sed diligentes en lo que os pido, mirad esta mesa que tengo frente a mí, cojea de un lado ¿Qué debo hacer? Arreglarla, restaurarla y así es vuestra vida si os alejáis de Dios, cojearíais, andaríais por el mundo tambaleantes y podríais caer al precipicio, al abismo de la perdición. Mirad esta silla, ved lo rota, lo deteriorada que se encuentra; mirad el comején como lentamente se carcome la madera, eso mismo os sucede a vosotros, hijitos míos, cuando estáis en pecado. \n \nEl pecado es el comején de vuestra alma que os va carcomiendo, os hace orificios, lastima vuestro corazón, lo deteriora, lo rompe, como esta silla. ¿Qué hago como carpintero? Arreglar, dejar cómo nuevas todas las piezas que se encuentran deterioradas por los años o por el uso.

Y Jesús restaura vuestras vidas, Jesús renueva vuestros corazones, Jesús os hace hombres nuevos, buscadle que se dejará encontrar, seguidle y descubriréis el lugar donde vive, donde habita. Dejaos seducir por su estilo de vida, conoced más de Él, escudriñad sus misterios divinos y os enamorareis del Maestro Divino, os embriagareis de amor por el Mártir del Calvario, desearéis vivir al estilo del Pobre de Nazaret.

El humilde carpintero de Nazaret toma en sus manos la santa cruz y os bendice en este día. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_10">\n\n🏷️Hoy os quiero instruir acerca de la tentación\n\n

Hijos míos os estaba esperando, muy en la madrugada abrí las puertas de mi humilde carpintería, recogí algunos trocitos de madera, algún resto de aserrín y viruta que había alrededor de una mesa, mesa ya casi terminada.\n
\nHoy os quiero instruir acerca de la tentación, tentación que no os habrá de faltar porque el diablo siempre os estará rondado, como león rugiente buscando a quien devorar. Pero si oráis, si hacéis sacrificios, cuando os lleguen los vendavales o las lluvias impetuosas de la tentación no sucumbiréis en ella, no caeréis en el lodo de las pasiones y de los pecados.\n

\nPrimero os llega un pensamiento, después la imaginación empieza a hacer estragos en vuestra vida espiritual, luego viene la deleitación o los impulsos desordenados y por último el consentimiento que os lleva al pecado, consentimiento que os lleva a herir cruelmente el Sagrado Corazón de mi Hijo Jesús.

Recordad amados míos que el pecado es como úlcera que va haciendo nido en vuestra alma e infecta todo vuestro ser, el pecado es la peor epidemia que se expande por el mundo entero, llevando a la muerte, a la condenación a muchísimas almas.\n

\nEl pecado os arrebata las bendiciones y las gracias que el Señor suele conceder a los corazones puros libres de toda mancha, de toda corrupción del pecado.
Cuando os sintáis tentados, orad porque la oración descenderá a vuestros corazones como brisa suave. Cuando os sintáis tentados, incrementad las mortificaciones y penitencias porque de esta manera podréis poner freno al potro salvaje que lleváis dentro. Cuando os sintáis tentados buscad a Jesús en la soledad y silencio del Sagrario y pedidle su auxilio divino que Él os enviará los santos ángeles comandados por San Miguel Arcángel para que os protejan, os defiendan de las asechanzas del mal.

Cuando os sintáis tentados pedid el auxilio maternal de María, ella os guardará en uno de los aposentos de su Inmaculado Corazón y prenderá fuego en la llama de su amor santo. Cuando os sintáis tentados pedidme ayuda que como terror de los demonios alejaré las fuerzas tenebrosas del mal y seréis revestidos y cubiertos de las luces del cielo.

Venid hijo amado, sentaos a mi lado, quiero tomar por un instante vuestras manos y unirlas a las mías.\n \nOremos juntos, invoquemos al Espíritu Santo que Él descenderá con todo ímpetu, con toda fuerza y ráfagas de fuego penetrarán en vuestro corazón y os adelantarán en virtud, en santidad.

 Oremos juntos, pidámosle perdón al Señor por un mundo pecador que se desangra en los pecados y corre velozmente al precipicio. Oremos juntos para que el manto de la misericordia divina sea extendido sobre toda la tierra.

Muchos de mis hijos necesitan volver a Jesús como hijos pródigos, muchos de mis hijos son ovejas extraviadas del redil. \n \nEn mi humilde carpintería recibiréis algunas lecciones del ciclo que os servirán como ayuda en vuestra vida interior, debéis ser santos como el Santo de los santos.

El humilde carpintero de Nazaret toma en sus manos agua bendita y os la rocía y os bendice en este día. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_11">\n\n🏷️Jesús os ha llamado, os ha sacado del mundo\n\n

Hijos míos, sólo Jesús ha de ocupar la medida de vuestro corazón, sólo Jesús os debe impulsar a un cambio, a una conversión perfecta y transformante, sólo Jesús ha de ser el único motivo de vuestras vidas.

Venid os he estado esperando en mi carpintería, hoy madrugué a cumplir con este humilde oficio. \n \nHoy pensé en vosotros, elevé una plegaria al ciclo dándole gracias por vuestra vida, por la obra que el Señor ha estado haciendo en vosotros.

El humilde carpintero de Nazaret quiere lijar la aspereza de vuestro corazón y haceros sensibles al amor de Dios, receptivos a su gracia, a su misericordia.\n

\nEl humilde carpintero de Nazaret quiere restaurar vuestra vida con sus consejos, con sus enseñanzas porque estáis llamados a la santidad, estáis llamados a predicar con vuestro testimonio de vida.\n

\nEl humilde carpintero de Nazaret quiere sembrar en vuestro corazón lirios perfumados para que os asemejéis al Santo de los santos, para que seáis irreprochables ante la mirada pura y virginal de Jesucristo.

No tengáis ningún temor en visitarme diariamente, en la medida en que hablemos iré cumpliendo con mi trabajo de carpintero porque la responsabilidad, el cumplimiento de nuestro deber diario nos debe llevar a un acopio, a una imitación de las virtudes de Jesús. Sentíos orgullosos, privilegiados de que hoy caminéis en pos de las huellas del Maestro de sandalias desgastadas y deseéis rendirle a Él vuestras vidas, consumiros en darle su gloria, su honra.

Hijos amados, Jesús os ha llamado, os ha sacado del mundo. Ya conocéis lo que es el pecado, ya le heristeis su Corazón, flagelasteis su Cuerpo Santísimo con vuestras ingratitudes y rebeldías. \n \nQue el tiempo que os quede de vuestra vida sea para acompañarle en la soledad de su Sagrario; que el tiempo que dure vuestra misión en la tierra, sea para consolar su agonizante Corazón reparando por vuestros pecados y los pecados del mundo entero.

Mirad la viruta y el aserrín que hay en el suelo así debéis consideraros vosotros: nada, debéis de teneros por los más pequeños, los más humildes. Cuántas veces vuestros hermanos os habrán rechazado, excluido de sus ámbitos sociales culturales, ¿qué sentisteis? De momento dolor, tristeza, quizás enojo, pero pensad: muchas veces Jesús fue considerado como un loco, un revolucionario; Jesús también sufrió el éxodo, la persecución. \n \nPero de sus labios jamás salió un lamento, una queja, todo lo ofrecía; anhelaba abrazar la cruz, anhelaba llegar al punto culmen de su martirio por todos vosotros. ¿Qué tenéis para darle a Jesús? ¿Qué tenéis para ofrendarle? Vuestra vida, vuestras luchas, vuestros sacrificios.

Hoy desde mi humilde carpintería os abrazo, os animo a sufrir por amor, os aliento a aceptar las cruces de cada día, las incomprensiones, las molestias del prójimo.
Hoy os insto a que todo lo que acontezca en vuestras vidas lo ofrezcáis a favor de vuestra salvación y la salvación del mundo entero.

El humilde carpintero de Nazaret besa vuestras conciencias y os las purifica con la fragancia de un lirio fresco y perfumado. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_12">\n\n🏷️En mi humilde carpintería quiero enseñaros el camino que os lleva al cielo\n\n

Hijos míos, entrad por las puertas de mi carpintería, traed en vuestras manos un cuaderno, un lápiz, para que toméis atenta nota de mis palabras, de mis consejos, porque Jesús os quiere llevar a un alto grado de virtud y de santidad. Jesús ya ha pronunciado vuestros nombres, os ha llamado para que seáis pescadores de hombres.\n

\nHoy quiero que toméis este lirio fresco y perfumado, oledlo suavemente y sumergíos en adoración, en contemplación.
Meditad por un instante en el misterio de la santa cruz. Jesús siendo el Hijo de Dios se ofreció como Victima Divina, se hizo Cordero Inmolado para dar a la humanidad entera la salvación y la vida eterna.\n

\nEl Padre Eterno me confirió la sublime y no merecida misión de custodiar a su Hijo amado, me hizo su padre adoptivo y fuera de esto me encargó la gran tarea de proteger y de acompañar a la Madre de Dios sin mérito alguno; además de ser el custodio y protector de los Sagrados Corazones de Jesús y de María hoy me hace vuestro protector, vuestro acompañante acá en la tierra. Recordad que quiero tener un encuentro con cada uno de vosotros en mi carpintería.

El humilde carpintero de Nazaret siempre estará divisando por la ventana o por la puerta esperando veros entrar porque os tengo gran cariño, amor de Padre ya que vuestro corazón ha sido sensibilizado, tocado para amar sólo a Jesús, para darle también un puesto de importancia a María, Madre de Dios y Madre vuestra.

En mi humilde carpintería quiero enseñaros el camino que os lleva al cielo.

Mirad este tronco de madera que tengo en mis manos, se halla rústico, tiene algunas leves perforaciones, presenta algunas grietas, rajaduras. \n \n¿Qué he de hacer?, pulirle, cepillarle, y lo que hoy es mañana tendrá otra forma, estará prestando un gran servicio y eso os pide Jesús, que prestéis un gran servicio a la Iglesia. Primero pedid discernimiento al Espíritu Santo para que podáis comprender los planes que Dios tiene trazados en vuestras vidas, para que podáis emprender camino en la adquisición de la Divina Voluntad y una vez tengáis la convicción y hayáis descubierto cuál es vuestra vocación, a qué habéis sido llamados, desbordaos en amor para el Señor.

Trabajad en la salvación de las almas, anunciad a toda creatura la buena nueva, gritadle al mundo entero que os habéis encontrado con Cristo vivo, no guardéis silencio ante este gran descubrimiento. Ya encontrasteis la perla de gran valor, ya os encontrasteis con lo que buscabais, rendidle pues por entero vuestras vidas al Señor y dejad que El actúe en vosotros.\n

\nEl humilde carpintero de Nazaret os abraza, os estrecha en su regazo paterno para que no os sintáis solos.
El humilde carpintero de Nazaret os despierta suavemente para que toméis conciencia de la imperiosa necesidad de convertiros al Señor.
El humilde carpintero de Nazaret os muestra la verdadera Iglesia, Iglesia fundada por Jesucristo, piedra angular; iglesia enriquecida con la efusión del Espíritu Santo, Iglesia con un tesoro invaluable: su Magisterio y su Tradición.
El humilde carpintero de Nazaret os bendice en este día, os toma de sus manos paternales y os conduce por los atajos que os llevan al cielo. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_13">\n\n🏷️Vivid de acuerdo al Evangelio\n\n

Hijo amado os quiero abrazar, quiero perfumar vuestro corazón con mi lirio perfumado. \n \nSi supierais qué alegría experimenté hoy en la madrugada, el mero hecho de pensar que hoy llegaríais a mí, sonreí, di gracias al Padre Eterno por concederme la gracia de compartir un diálogo, una lección en mi humilde carpintería.

Acercaos, quiero llevaros a caminar por las sendas que os llevarán al cumplimiento perfecto de la Divina Voluntad. No os desviéis ni a derecha ni a izquierda, caminad en línea recta. Llevad vuestra vida de acuerdo a las enseñanzas dadas por Jesús en el Evangelio, llevad vuestra vida de acuerdo a las leyes y dictámenes del Señor. \n \nSólo vuestro corazón gozará de la paz celestial si sois buenos, si cimentáis vuestra vida en la roca firme que es Jesucristo. Sólo vuestra vida tendrá sentido si trabajáis arduamente en alcanzar la santidad, en morir al hombre viejo y dejar que Jesús actúe en vuestras vidas.

No os olvidéis de mí, recordad que San José, el humilde carpintero de Nazaret os espera en su taller para darle forma a la madera de vuestra vida. \n \nNo os lastimaré si perfumar vuestro corazón con mi lirio perfumado. Si supierais qué alegría experimenté hoy en la madrugada, el mero hecho de pensar que hoy llegaríais a mí, sonreí, di gracias al Padre Eterno por concederme la gracia de compartir un diálogo, una lección en mi humilde carpintería.
Acercaos, quiero llevaros a caminar por las sendas que os llevarán al cumplimiento perfecto de la Divina Voluntad. No os desviéis ni a derecha ni a izquierda, caminad en línea recta. Llevad vuestra vida de acuerdo a las enseñanzas dadas por Jesús en el Evangelio, llevad vuestra vida de acuerdo a las leyes y dictámenes del Señor.\n \nSólo vuestro corazón gozará de la paz celestial si sois buenos, si cimentáis vuestra vida en la roca firme que es Jesucristo. Sólo vuestra vida tendrá sentido si trabajáis arduamente en alcanzar la santidad, en morir al hombre viejo y dejar que Jesús actúe en vuestras vidas.\n
\nNo os olvidéis de mí, recordad que San José, el humilde carpintero de Nazaret os espera en su taller para darle forma a la madera de vuestra vida. No os lastimaré si veo, si descubro alguna aspereza, alguna imperfección o perforación en vuestra alma; os trataré con dulzura, no sentiréis ni tan siquiera los martillazos o las serruchadas si me veo en la necesidad de restaurar alguna pieza, alguna parte de vuestro ser.
Quiero que seáis como niños, mantened vuestro corazón puro, libre de toda atadura.\n
\nEvitad caer en el ocio, en la pereza, manteneos ocupados en las cosas de Dios.
Sed siervos diligentes a las órdenes del Amo y Señor de todo cuanto existe.

San José, el humilde carpintero de Nazaret, toma en sus manos vuestras necesidades y las presenta ante Jesús para que seáis asistidos y colmados de bendición. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_14">\n\n🏷️Os aliento a caminar tras las huellas de Jesús y de María\n\n

Acompañé durante 30 arios a Jesús y a María, siempre les cuidé, les protegí. El celo por cumplir con el pedido del Padre Eterno me llevaba a ser centinela, custodio de estos Sagrados Corazones y hoy os cuido a vosotros.\n

\nInvocadme cuando os sintáis tentados, asediados por satanás, cuando os sintáis enfermos, cuando vayáis perdiendo la ilusión de vivir.
Invocadme cuando el sufrimiento intente llevaros a la desesperación.
Invocadme cuando empecéis a experimentar tedio por el trabajo.
Invocadme cuando las necesidades materiales de vuestra vida os lleven a la tristeza y a la melancolía.\n

\nOs muestro el camino estrecho que os lleva al ciclo, haced un propósito en vuestra vida, permaneced al lado de Jesús y de la Santísima Virgen María; consagradle a ellos todo vuestro ser, refugiaos en uno de los aposentos de sus Sagrados Corazones y seréis abrasados, consumidos en un idilio de amor por la llama que arde en sus Divinos Corazones.\n

\nJesús y María han de ser delirio de amor en vuestras vidas.
Jesús y María os han de llevar a una rectitud de vida, a una transparencia y honestidad en vuestro proceder.
Jesús y María han de ser el impulso que os lleve a mortificar vuestros sentidos, a renunciar al mundo, a dejar lo caduco, lo trivial para caminar en pos del sumo bien, de la felicidad eterna.
Así como acompañé durante 30 años a estos dos delirios de amor en mi vida, os quiero acompañar a todos vosotros, aún permaneceré a vuestro lado desde el mismo instante en que seáis llamados a rendirle cuentas al Justo Juez.\n
\nAsí como acompañé y protegí a Jesús y a María durante 30 años os cuido y os protejo

Siempre estaré a la espera de veros llegar o de veros entrar en mi humilde carpintería.
Venid con espíritu abierto para recibir las gracias del cielo, sólo os pido que os consagréis al servicio del Señor desde vuestro estado de vida, según la vocación a la que hayáis sido llamados.

El humilde carpintero de Nazaret os habla al oído, os susurra palabras de amor y os alienta a caminar tras las huellas de Jesús y de María, y que heredéis un puesto, una morada en el reino de los ciclos. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_15">\n\n🏷️Esperad y confiad en el Señor\n\n

Hijos amados, venid no os tardéis en nuestro encuentro de amor. San José el humilde carpintero de Nazaret os está esperando. \n \nNo dejéis que el mundo os absorba, no caigáis en un activismo, no os dejéis robar el tiempo que tenéis destinado para el Señor.

Aquí en mi humilde carpintería, descubriréis la presencia de Jesús, la presencia de María y vuestros sentidos entrarán en contemplación y admiración hacia los misterios escondidos que hoy se os revelan en plenitud.\n

\nAquí en mi humilde taller de carpintería, escucharé vuestras quejas, tomaré vuestras angustias, vuestras necesidades y enfermedades e iré corriendo, iré presuroso en entregárselas a Jesús. Abogaré por vosotros porque sé que necesitáis de la protección divina, sé que las dificultades os abruman. Pero aprended a sacar provecho del sufrimiento, en las pruebas no os dejéis arrebatar las gracias y las bendiciones, no reneguéis cuando sintáis que el peso de la cruz es insuperable a vuestras fuerzas.\n

\nConfiad en el Señor en el momento de la prueba y llegad a Él en el Sagrario que Él os escuchará, El obrará un prodigio de amor en vuestras vidas. No le dirijáis una oración acelerada, oración mezclada con el desánimo, con la incredulidad; tened la firme convicción que seréis escuchados, auxiliados en vuestros momentos de dificultad. Jesús no os desamparará, no os dejará solos, vuestra oración confiada subirá ante la presencia del Padre Eterno y seréis colmados sólo de gracia y de bendición.\n

\nLas vicisitudes y las dificultades que se me presentaron en el trayecto de mi vida las supe vencer, confié en un designio, en un plan divino trazado en mi vida, aun, en aquellos momentos de incredulidad, de escepticismo. Porque, cómo era posible que un humilde carpintero hubiese sido designado para ser el padre adoptivo del Hijo de Dios, el esposo de la Madre de Dios.

Pero Dios me fue mostrando su proyecto, su Divina Voluntad y me concedió la gracia, la gran virtud de la obediencia a su Santo Querer.

Quizás hay cosas en la vida que no entendéis ni comprendéis en el momento, sólo abalanzaos en los brazos paternales del Señor, esperad y confiad que El os ama con amor ilimitado.\n

\nSiempre estaré abogando, intercediendo por vosotros ante el tribunal divino.
Siempre os estaré esperando en mi humilde carpintería para alentaros a vivir, a amar y a dar, si fuese posible, vuestras vidas por el Señor. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_16">\n\n🏷️Quiero enseñaros a descubrir el norte y la dirección en vuestras vidas\n\n

Entrad por las puertas de mi carpintería, sentaos a mi lado que quiero derramar en vuestros corazones óleo bendito.\n \nQuiero que tengáis un momento apacible, momento en el que la paz de Jesús penetre en vuestro corazón y os lleve a suspirar de amor.

Momento en el que vuestra mirada esté fija en el cielo y contempléis su inmensidad, su perfección; evoquéis y traigáis a la memoria algunos recuerdos. Momento en el que suspiraréis ansiando habitar en una de sus moradas.

Ya cumplisteis con nuestro encuentro de amor ágape en este día, sentisteis los latidos acelerados de vuestro corazón, pero lo que no sabíais, lo que no comprendíais es que era Jesús el que os ponía el deseo de venir a verme, de encontraros conmigo, para que juntos profundicemos en los misterios de Dios.\n
\nAsí, como me veis con el delantal puesto, con las herramientas en mis manos dispuesto a cumplir con el trabajo del día, eso hace Jesús en vuestras vidas en la medida en que abráis vuestros corazones para recibir sus gracias, en la medida en que seáis dóciles a la acción del Espíritu Santo y no pongáis trabas, obstáculos a la obra que Él quiere hacer con vosotros. Veréis una obra terminada, obra perfecta porque os pusisteis en las manos del Arquitecto Divino.

Mirad estas tablas, estos cuartones, ¿no veis nada? No hay forma pero en la medida en que vaya cortando, puliendo; en la medida en que vaya marcando trazos perfectos, medidas perfectas: observareis una obra terminada y eso mismo debéis hacer en vuestra vida. No dejéis vuestros proyectos inconclusos, salvo que Dios tenga trazado algo diferente en vuestras vidas.

Hoy os quiero motivar a la penitencia, a la mortificación. ¿Qué hizo María de Magdala cuando se encontró con Jesús? Fue revestida de donaire, de una fuerza sobrenatural que la impulsó a una conversión de corazón, a una conversión perfecta y transformante y desde aquel día en que se dejó robar su corazón por el Señor se enmendó de sus errores, se reivindicó frente a los ojos de Dios e hizo penitencia, mortificó y trató duramente su cuerpo, cuerpo que antes le pedía solamente placer, placer desmesurado.\n

\nPasó largos años viviendo en una cueva, cueva testigo de su inmolación y de su arrepentimiento.
Si queréis encontraros con Jesús vivo, con Cristo resucitado, venid a mi humilde carpintería y os haré sentir, vibrar por el Señor. Quizás llegarán momentos en que no podréis contener las lágrimas porque la alegría, la paz desbordará vuestro corazón.
Si queréis descubrir un sentido pleno a vuestra existencia, aquí en mi humilde carpintería, os daré algunos consejos, os revelaré algunos secretos que os llevarán a adquirir sabiduría divina, sabiduría que no encontrareis en los libros, sabiduría que proviene sólo de Dios.\n

\nSan José, el humilde carpintero de Nazaret os acompaña durante el éxodo en la tierra; San José, el custodio y protector de los Sagrados Corazones Unidos y Traspasados de Jesús y de María os guía, os toma de sus manos y os defiende porque tenéis a vuestro alrededor enemigos del alma, que si os descuidáis en un instante os pueden lanzar al abismo, a la perdición.\n
Hijos míos, quiero enseñaros a descubrir el norte y la dirección en vuestras vidas.
\nCuando se es joven algunas veces se siente como barca en la altamar a punto de naufragar. Cuando se es joven el mundo atrapa, cautiva. Cuando se es joven el deseo de experimentar, de conocer nuevos horizontes lleva muchas veces al error, al pecado. Cuando se es joven los anhelos, los proyectos florecen en cada corazón, pero luego vienen la inconstancia, la duda, la vacilación; luego vienen los torbellinos, las mareas altas, los fuertes vendavales que sacuden y os hacen tambalear, mover de un lado para otro. Pero si le entregáis vuestro corazón al Señor, si os dejáis cautivar por su Evangelio, por sus enseñanzas, si queréis vivir al estilo del pobre de Nazaret, vuestra vida empezará a tener sentido.

Todo proyecto que pretendáis realizar entregádselo primero al Señor, Él obrará y no sc hará esperar ante vuestra suplica, ante vuestro pedido de amor y tened bien claro que todo lo que os acontezca con vuestra vida habrá de ser para vuestro bienestar y salvación de vuestra alma.
Mirad este martillo y estas puntillas o clavos que tengo en mis manos, pronto uniré cada pieza de esta obra, así es vuestra vida espiritual: un compendio de fases, de etapas que os llevan a un fin determinado.\n
\nComo carpintero trabajo la madera con gusto, estar en mi taller es estar en un pedacito de cielo porque sé que a esto me ha llamado Dios. Siento y vibro por este trabajo, nadie sale de mi carpintería sin haber sido escuchado. Tomo con agrado y beneplácito de corazón el trabajo que los hombres suelen confiarme y cómo no tomar vuestras vidas, cómo no tomar vuestras necesidades, cómo no tomar vuestros corazones y presentárselos a Jesús, cómo no abogar e interceder en vuestras penurias, en vuestros momentos de dificultad.
No quiero que os sintáis solos, quiero despertar en vuestros corazones amor hacia el humilde carpintero de Nazaret, quiero que crezcáis en virtud, en santidad; quiero que améis y hagáis de la mejor manera el trabajo que se os confiere; buscad la perfección, no hagáis las cosas a medias.\n

\n¿Qué tal entregar una mesa o una silla sin darle el remate final? Sería una obra imperfecta, quedaría mal frente a los ojos de aquellos que han confiado en mi trabajo, en mi humilde oficio.
Que todo lo que hagáis sea para la salvación de vuestra alma y para dar gloria y honra al Santo Nombre de Dios. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_17">\n\n🏷️Quiero ser el maestro de vuestra vida interior\n\n

Venid que las puertas de mi carpintería se hallan abiertas. Venid e internaos en su espesor para que tengáis una experiencia viva y cercana con Jesús. Venid y tomad atenta nota de cada una de mis enseñanzas, enseñanzas que os llevarán a una vida profunda de oración, de sacrificio; enseñanzas que os adelantarán en vuestra vida interior, vida interior que es fundamental para que lleguéis ala santidad.
Quiero ser el maestro de vuestra vida interior, dejadme que actúe en vuestro ser.\n

\nDejadme que así como le enseñaba al niño Jesús el humilde trabajo de carpintería, quiero enseñaros a vosotros el camino que os lleva al cielo. Quiero abrir vuestros ojos a una realidad. Quiero sensibilizar vuestro corazón a la voz del Señor, a la acción del Espíritu Santo.
Venid acercaos al banco de carpintería, tomad en vuestras manos esta pequeña garlopa, pero tened cuidado de no lastimaros, de no heriros y pasadla sobre la tabla rústica e idla puliendo. Hoy quiero tomar vuestra alma y con la garlopa de mi amor la quiero alizar porque veo algo de rusticidad, brotes que a lo largo de vuestra vida os hacen daño, os separan del Señor.\n
\nSentid deseos de aprender mi humilde oficio y veréis la ganancia, los logros que alcanzareis en vuestra vida espiritual, en vuestra vida interior.\n

\nCreceréis en vida interior en la medida que avancéis en el camino de la oración, en la medida que busquéis espacios a solas con Jesús y habléis de corazón a corazón con Él.
Creceréis en la vida interior en la media que vayáis muriendo al mundo, en la medida que deis fin, culmen al hombre viejo y os hagáis más espirituales.
Creceréis en la vida interior en la media que frecuentéis los sacramentos, fuentes de gracia, de misericordia. Creceréis en la vida interior en la medida que hagáis penitencia, mortifiquéis vuestros sentidos.
Creceréis en la vida interior en la medida en que os despojéis del hombre viejo y caminéis en pos del Sumo Bien.\n
\nCreceréis en la vida interior en la medida que seáis abiertos a la voz de Dios, dóciles a sus enseñanzas, fieles a su Evangelio.

Aquí en mi carpintería, en mi taller os haréis diestros, hábiles en el trabajo de la madera, tomaréis conciencia de vuestra vida y haréis todo lo posible en crecer cada día más en virtud yen santidad.\n

\nSan José, el humilde carpintero de Nazaret, entrega en vuestras manos parte de su herramienta para que me ayudéis un poco en la salvación de las almas. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_18">\n\n🏷️Quiero ser carpintero de vuestra alma\n\n

Entrad, las puertas de mi carpintería se hallan abiertas. Entrad, venid a mí con apertura de escucha, con corazón sensible a la voz del Señor, a la acción del Espíritu Santo, porque sólo Dios os quiere transformar, sólo Dios os quiere llevar a descubrir más misterios.
Entrad, las puertas de mi carpintería se hallan abiertas; no vaciléis en vuestro caminar, descansad un poco. La agitación del día os tiene extenuado, fatigado, algunas preocupaciones os llevan al desánimo a la intranquilidad. La enfermedad por momentos debilita vuestras fuerzas.\n \nLas dudas os llevan al vacío a sentiros como barcas en la altamar sin brújula sin dirección.

Hoy en este nuevo día, día en que el sol desprende sus rayos para calentaros, día en que Jesús tiene otras gracias que daros, otros regalos para entregar; pero necesitáis vibrar de amor por Él, necesitáis sentir que sin Él no sois nada. Mirad esta garlopa, con ella puliré, dejaré como nueva esta madera rústica. Mirad por un instante en lo profundo de vuestro corazón y descubrid, con pleno conocimiento, cuáles son las asperezas, las causas que han propiciado hendiduras y perforaciones en vuestro corazón.\n \nTened claro que Jesús todo absolutamente todo lo conoce y lo sabe de vosotros, no podéis engañaros a vosotros mismos.

Si tenéis confianza en mí, contádmelo, os escucho; sólo quiero ser carpintero de vuestra alma, quiero tomar en mis manos algunos utensilios y herramientas del cielo para trabajar en todo vuestro ser. Quiero llevaros a una vida interior que os colme de gracia, de paz; a una vida interior que os lleve a dar contento, beneplácito al Sacratísimo Corazón de mi amantísimo Jesús.
Si tenéis temores, si os sentís inseguros, venid hacia mí os cargaré entre mis brazos como cuando cargaba al Niño Jesús. Sacad todo aquello que lleváis dentro y os lleva al cuestionamiento, quizás el demonio os esté atormentando, sembrando caos, haciéndoos ver cosas que os llevan a la intranquilidad, pero que en realizad no son, como las podréis ver en este mismo instante.\n

\nQuiero hacer de mi humilde carpintería un refugio de amor para todos vosotros, hoguera ardiente de calidez en la que os sintáis sobrecogidos, sumidos en profunda paz, gozo del alma.
Quiero hacer de mi humilde carpintería escuela del cielo en la que día a día conozcáis más de Jesús, le améis con el alma, con el corazón. \n \nEscuela del cielo en la que recibáis la sabiduría divina que muchos hombres desconocen, no poseen.
Quiero hacer de mi humilde carpintería lugar de reposo y de descanso en vuestras fatigas diarias.

Intercederé en este mismo instante ante Jesús y veréis el derroche de amor, sentiréis sus palpitaciones en vuestro corazón y no tendréis más que darle gracias. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_19">\n\n🏷️Orad porque la oración avivará el fuego de amor por Jesús\n\n

Hijos amados, vinisteis de nuevo a mí os estaba esperando, ansiaba el momento de teneros a mi lado. ¿Cómo no esperaros si sois los hijos amados de Jesús y de María? ¿Cómo no esperaros si sois peregrinos de Dios en la tierra queriendo habitar en una de las moradas del Reino Celestial?\n
\nMirad mi humilde carpintería la tengo bien arreglada, ordenada porque sabía que en este día no me dejaríais solo, no me dejaríais esperándoos porque ya me concedisteis un espacio en vuestro corazón.\n

\nY hoy dejadme trabajar nuevamente en vuestra vida interior tomaré esta garlopa en mis manos y os tallaré finamente puliendo asperezas. Quizás me vea en la necesidad de aplicaros un poco del barniz divino y daros brillo porque el pecado opaca todo vuestro ser espiritual, el pecado os forma nubarrones que impiden que la luz de Cristo entre en lo profundo de vuestro corazón y os haga radiantes.
Tomad muy en serio los consejos de San José, el humilde carpintero de Nazaret y amad inmensamente el Sagrado Corazón de mi Hijo Jesús porque su Sagrado Corazón es remanso de paz, océano infinito de misericordia. Su Sagrado Corazón es puerto seguro de salvación para toda la humanidad.
Su Sagrado Corazón es un tribunal divino de misericordia, siempre saldréis exentos de toda culpa.\n

\nRendidle homenajes de adoración y de alabanza, no os canséis de seguirle porque si os alejáis del camino que os lleva al cielo fácilmente os podréis perder, caeréis en abismos sin salida.
Orad porque la oración avivará el fuego de amor por Jesús. La oración es columna vertebral de vuestra vida espiritual y os mantendrá siempre en pie, dispuestos en caminar única y exclusivamente tras las huellas del Maestro Divino, que os llama a ser sus discípulos, sus mejores discípulos.
Evitad la ociosidad, el demonio puede hacer estragos en vuestra vida espiritual.\n

\nTrabajad con ánimo y con alegría, hacedlo todo para beneficio de vuestras almas y las del mundo entero.
Cuando estéis en momentos de aridez espiritual, cuando sintáis que vais perdiendo el norte, la dirección en vuestras vidas recordad que en mi carpintería hallareis una voz de consuelo, un consejo que avivará vuestra fe, os moverá de nuevo a correr como atleta queriendo llegar a la meta.\n
\nMi humilde carpintería está abierta para todos vosotros. Mi humilde carpintería habrá de ser nuestro punto de encuentro. Mi humilde carpintería habrá de ser testigo de nuestro gran amor, de vuestro crecimiento espiritual. Mi humilde carpintería os servirá corno lugar de reposo y descanso cuando sintáis vuestras fuerzas debilitadas y desgastadas por los afanes del día. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_20">\n\n🏷️La paciencia os refina la virtud, os pule para que seáis santos\n\n

Hijo amado, hoy lo primero que hice fue levantar mi mirada hacia el Padre Eterno y rogar por vosotros, interceder por vuestras necesidades. \n \nOs prometo no apartar mi mirada de amor sobre vosotros, porque sé que sois débiles, aún necesitáis de los cuidados y vigilancia de un buen padre, porque podréis tropezar, andar por caminos falsos e inseguros que os llevarían al precipicio.
Mirad las puertas de mi carpintería se encuentran abiertas. ¿Cómo cerrarlas? Si hay tantos hijos espirituales ávidos de Dios necesitados de mi ayuda de mi auxilio. Y yo, como carpintero os esperaré en mi humilde taller pronto a levantar vuestro ánimo decaído a secar vuestras lágrimas cuando os sintáis ahogados por vuestros problemas por vuestras dificultades. \n \nPero recordad que Jesús suele probar a los que ama, os suele pasar por el fuego, acrisolaros como oro y plata. Ya sabéis que no debéis tener ningún reparo ningún temor en acudir a mí.

Tantas veces vi jugar al Niño Jesús en este mi humilde taller tomando en sus pequeñas manecitas trozos de madera y con ella formaba una cruz, cruz que un día seria su patíbulo, cruz que un día laceraría su cuerpo adorable llevándole a un enorme sufrimiento, cruz que algún día abrazaría con amor y en ella exhalaría su último suspiro ofrendando su vida para redimir al género humano de la esclavitud del pecado.\n

\nSolía llamar al Niño Jesús para instruirle de forma didáctica en los trabajos de carpintería, aprendía jugando, su presencia me regocijaba porque sabía que era el Hijo de Dios, el Salvador del mundo; le traté con amor, con dulzura; las palabras que salían de sus labios eran como saetazos de amor que prendían fuego en mi corazón y me consumían en deseos de obrar siempre de acuerdo a la Divina Voluntad; sus lecciones, sus conversaciones me edificaban llevándome al asombro por su elocuencia por su extrema sabiduría.
Y os veo a vosotros pequeños e indefensos, vuestra presencia enternece mi corazón haciéndome derramar algunas lágrimas. Por eso mi desvelo, mi preocupación es que crezcáis en virtud en santidad, es que os preocupéis por alcanzar la perfección, la profundidad en vuestra vida interior. Si queréis os puedo mostrar el camino que os lleva al cielo. Si queréis, cuantas veces lleguéis a mi humilde carpintería, os propiciaré el diálogo un encuentro recíproco de amor.\n

Para ganaros el cielo, debéis renunciar al pecado, soltaros de las esclavitudes y caminar en pos de Cristo; si queréis ganaros el cielo, debéis dejar que sea Jesús el que os tome en sus venerables manos como arcilla blanda entre las manos del alfarero y os restaure.\n
\nSan José, el humilde carpintero de Nazaret, vierte en vuestros corazones óleo bendito para que cicatricen vuestras heridas
y seáis regenerados, transformados.
San José, el humilde carpintero de Nazaret, os invita a cultivar la virtud de la paciencia. ¿Por qué entrar en desesperación cuando seáis probados? ¿Por qué entrar en afanes, fatigas inútiles? cuando fuisteis creados a imagen y semejanza de Dios y Él os proveerá, El se encargará de protegeros de guiaros. ¿Por qué dejar que la paz de Jesús se desparrame de vuestro corazón y se anide la turbación, la desazón de espíritu sabiendo que a cada día le basta su propio afán? ¿Y por qué adelantaros al mañana, presuponer cosas, cosas que ni siquiera están en los planes y proyectos de Dios?, la paciencia hijos amados os refina la virtud os pule para que seáis santos.\n

\nEn mi humilde carpintería sólo recibiréis amor del custodio y protector de los Sagrados Corazones unidos y traspasados de Jesús y de María.
En mi humilde carpintería se os vislumbrará un futuro esperanzador, lleno de paz, inundado de la presencia de Dios en vuestras vidas.
En mi humilde carpintería aprenderéis a ser arquitectos de vuestra vida contando con
la ayuda del Señor, pero siguiendo siempre sus designios de amor. 🙏🏼</string>

    <string name="meditation_day_21">\n\n🏷️Inmunizo con mi amor vuestros corazones\n\n
Escuchasteis mi voz, percibisteis el olor a lirio fresco, lirio perfumado.\n \nEra yo el que os estaba despertando mientras dormíais os protegía, rogaba a Dios por vosotros.
        <string name="meditation_day_21">Quiero prodigaros amor, ternura, el mismo amor y ternura que le brindé al Niño Jesús, el Hijo de Dios que me fue conferido, entregado en mis brazos para cuidarle, protegerle. \n \nEl Hijo de Dios que me enseñaría, me abismaría por su sabiduría, sabiduría bajada directamente del cielo. 🙏🏼</string>
    </string>

    <string name="meditation_day_22">\n\n🏷️La práctica de la virtud os lleva a ser hombres nuevos\n\n

Os estaba esperando, como pudisteis ver las puertas de mi carpintería se encontraban abiertas. \n \nCómo no madrugar más que de costumbre y preparar este lugar para vuestra visita si sois alma devota del Sagrado Corazón de mi Hijo Jesús si le consoláis con vuestra vida de santidad y con el deseo que tenéis de alcanzar la perfección en la virtud.

Hoy haced silencio, escuchad como cada martillazo va uniendo las piezas de madera que darán origen a una obra finamente terminada, eso es lo que quiero hacer con vosotros; daros a conocer la sabiduría divina necesaria en vuestra vida interior.
Primero, proponeos imitar las adorables virtudes del divino Corazón de Jesús; erradicad de vuestra vida espiritual todo lo que sea pecado, desidias, apatías, para emprender una obra buena. \n \nEntended que la práctica de la virtud os hace santos, os aleja del mundo y os hace más espirituales. La práctica de la virtud os lleva a ser hombres nuevos.

        <string name="meditation_day_22">La práctica de la virtud corta de raíz con todos los vicios y esclavitudes que entorpecen y son obstáculo para el crecimiento de vuestra vida espiritual.\n\n

\n¿Qué pasaría si encontraseis desorden en mi carpintería si no recogiese diariamente la viruta, el aserrín, los pequeños trozos de madera que aparentemente y de momento son inservibles, cuando en realidad nos pueden ofrecer un servicio? Quedaríais abismados ya no tendríais un buen concepto de mí y eso pasa en vuestra vida espiritual.

Ordenad, arreglad todo el desorden espiritual que llevéis dentro de vuestro corazón. ¿Y de qué manera lo hacéis?\n
\nAbriendo vuestros corazones a la gracia, dejando que sea Jesús quien actúe en vuestras vidas de acuerdo a su Divina Voluntad, entregándole a Él toda debilidad, reconociéndoos pecadores, pero no quedándoos anclados ni aferrados a vuestros defectos e imperfecciones.

Tomad la escoba del amor y barred la viruta y el aserrín de vuestro corazón, poned cada cosa en su debido sitio y veréis que cuando hay orden, disciplina en la vida interior, podréis daros cuenta del adelanto en vuestra vida espiritual.

San José, el humilde carpintero de Nazaret, os quiere llevar a los pies de Jesús para que le rindáis por completo vuestras vidas.\n
\nSan José, el humilde carpintero de Nazaret, os quiere adelantar en la virtud y en la vida interior.\n
Os espero el día de mañana, Dios os concederá otro día más de vida para que os hagáis más semejantes a Él en su pureza y en su virtud. 🙏🏼
</string>
    </string>

    <string name="meditation_day_23">\n\n🏷️EN MI CARPINTERÍA TE ENSEÑARÉ A MORIR AL HOMBRE VIEJO Y A NACER EN EL ESPÍRITU\n\n

Cumpliste con nuestra cita de amor, te estaba esperando, abrí las puertas de mi carpintería pensando en ti. \n \nTu corazón se consume de amor por Jesús, Él te ha llamado; ha sembrado en lo profundo de tu ser el único deseo de seguirle, de caminar como peregrino en la tierra buscando la patria celestial.

Abre las puertas de tu corazón, así como yo te abro de par en par las puertas de mi taller. \n \nQuiero perfumar tu alma con el perfume de lirio fresco, para que los latidos de tu corazón se aceleren aún más y quieras morir de amor en el Señor, anheles partir de este mundo para unirte al coro de los santos Ángeles y alabar a Dios en las alturas.
Pero, ¿qué debes hacer para habitar en una de las moradas del Cielo? Cumplir con la ley, vivir el Evangelio, amar en extremo, hacer obras de caridad, llevar vida sacramental y tener un gran interés, en una vida interior profunda.\n

        <string name="meditation_day_23">\nPor eso, nuestra cita en mi humilde carpintería; porque aquí te enseñaré a morir al hombre viejo y a nacer en el espíritu, aquí descubrirás las debilidades que entorpecen tu vida espiritual y caminarás por las sendas de la paz y de la justicia; aquí aprenderás hacer de tu vida, una aventura de amor en el Señor y en la Santísima Virgen María.

Recuerda el compromiso que tienes conmigo: venir, día a día, a mi humilde carpintería, para que, con nuestro diálogo y encuentro recíproco de amor, te hagas santo.\n

\nSan José, el humilde carpintero de Nazaret, te protege, te consuela en tus angustias y tribulaciones.
San José, el humilde carpintero de Nazaret, te ilumina el camino que debes andar para que te encuentres con Jesús y pases a recibir el premio de la herencia eterna.🙏🏼
</string>
    </string>

    <string name="meditation_day_24">\n\n🏷️Acercaos a mí, que soy consuelo en las tribulaciones\n\n
Soy yo el que os llamó, San José, el padre adoptivo de Jesús y el esposo de la Madre de Dios. \n \nSoy yo el que ha tomado la iniciativa en este día. Venid a encontraros a solas conmigo en mi humilde carpintería si queréis os enseño este humilde oficio para que aprendáis a amar el trabajo y os sirva de sustento para vuestra vida. Soy espejo de paciencia, no me importan las torpezas que cometáis durante el aprendizaje, eso sí, tened sumo cuidado de no iros a lastimar con la herramienta.

        <string name="meditation_day_24">Sé que traéis algunas cargas en vuestra vida espiritual que os hacen cojear, tambalear de un lado para otro; sé que por algunos momentos pasáis por la dura prueba; algunas veces sentís que el peso de la cruz es insuperable a vuestras fuerzas; por algunos momentos lloráis a escondidas para no ser descubiertos. \n \n¿Qué os digo al respecto? Acercaos a mí que soy consuelo en las tribulaciones, contadme todo aquello que invade vuestro corazón de tristeza, no tengáis reparo alguno en contármelo todo si deseáis con pormenores de detalles, quizás necesitáis de alguien que os escuche, sentís la necesidad de sacar toda la tensión y angustia que lleváis dentro. Como consuelo en las tribulaciones os enseñaré la manera de cómo confiar más en el Señor. Mirad que el Sacratísimo Corazón de mi Hijo Jesús es un océano infinito de misericordia, no tengáis temores en abrirle vuestro corazón y en acudir a Él buscando una ayuda, un auxilio divino que os sostenga. Como consuelo en las tribulaciones acudid a mí que intercederé ante Jesús, haré todo lo que esté en mis manos para que recibáis la bendición divina para que vuestro corazón rebose de paz de amor y de gratitud para con Jesús, mi Hijo Amado, la única razón que me movía a amarle con amor profundo pero también con admiración y extremado respeto. Era el Hijo de Dios que podía abrazar, era el Hijo de Dios que podía darle calor en mi regazo paterno, era el Hijo de Dios que podía acariciar, mimar; era el Hijo de Dios que un día sería maltratado y moriría en una cruz para redimir al género humano del pecado. \n \nY vosotros sois también mis hijos amados no os olvidéis del encuentro diario con San José, el humilde carpintero de Nazaret, que os quiere auxiliar en vuestras luchas, animar en vuestras fatigas. 🙏🏼
</string>
    </string>

    <string name="meditation_day_25">\n\n🏷️Os enseñaré la manera de batallar de enfrentar y debilitar al demonio.\n\n Llegasteis de nuevo, sentíais en lo profundo de vuestro corazón la necesidad de encontraros a solas conmigo en mi carpintería. \n \nAlgo os impulsaba a llegar hacia mí porque el ruido del mundo os aturde. Deseáis encontraros con Dios, ahondar en sus misterios divinos y adquirir la sabiduría del cielo para ser santos, virtuosos, pero algunas veces os sentís asediados por el demonio, algunas veces la tentación os sacude, aviva el fuego de vuestras pasiones y no sabéis cómo salir airosos, cómo declarar victoria sobre el mal. \n \nEs necesario que tengáis una vida profunda de oración que trabajéis en vuestras debilidades y hagáis propósitos serios de cambios en vuestra vida. Si descuidáis la oración, os marchitaréis como el arbusto necesita del agua, del aire y de la luz para sobrevivir.
        <string name="meditation_day_25">Acudid también a mi virginal esposa, ella os cubrirá tiernamente bajo los pliegues de su sagrado manto, ella os abrasará con la llama de amor que arde en su Inmaculado Corazón, ella con su sola presencia alejará de vuestra vida espiritual el espíritu perturbador, ella con su sola presencia disipará las fuerzas tenebrosas del mal. \n \nCuando os sintáis asediados, fuertemente tentados, venid en pos de mí que en mi carpintería, como terror de los demonios, os armaré con la armadura de Dios y os enseñaré la manera de batallar, de enfrentar y debilitar al demonio con el arma poderosa del santo Rosario, del ayuno y de la mortificación. Sé que queréis llegar a un alto grado de virtud y santidad, sé que añoráis alcanzar el cielo; haced el propósito de purificar vuestro corazón y de caminar en pos del Sumo Bien, de andar por las sendas estrechas que os llevan al cielo. \n \nSan José, el humilde carpintero de Nazaret, terror de los demonios, os guarda en su casto corazón para que recibáis la gracia de la santidad y de la perfección en la virtud. 🙏🏼</string>
    </string>


    <string name="meditation_day_26">\n\n🏷️San José, Custodio de la Virgen.\n\n Ya sabéis que en mi carpintería encontraréis siempre una palabra de consuelo, una voz de aliento que os impulse a amar más a Jesús y a rendirle por entero vuestras vidas a su Divina Voluntad. Os estaba esperando para hablaros de mi fiel esposa, la siempre bienaventurada Virgen María. \n \nElla es el camino seguro de encuentro con Jesús; ella es vuestra abogada e intercesora en el cielo. Acercaos a su protección maternal y acudid a ella en vuestros momentos de dificultad y en vuestras necesidades apremiantes. Como Madre de Dios y Madre vuestra, siempre está disponible para socorreros. Es auxilio de los cristianos.\n
        <string name="meditation_day_26">\nLa Santísima Virgen María brilló en la tierra por su pureza, por su alto grado de virtud y de santidad. No alcanzáis a sopesar el gran amor con el que cuidó de Jesús cuando era niño. Ocupada en los quehaceres de la casa, también se ocupaba de los oficios del cielo y supo compaginar perfectamente la misión de ser madre y de ser esposa. \n \nSan José, Custodio de la Virgen, os pide que os acerquéis a María para que, por su intercesión, recibáis gracias y favores extraordinarios del cielo. San José, Custodio de la Virgen, os custodia también a vosotros y os protege porque sabe de los peligros que os acechan. Por eso, os insisto de nuevo en la oración, en la mortificación y en la penitencia. Manteneos en vela porque el diablo os ronda como león rugiente, queriéndoos devorar. \n \nDios Padre me encargó la sublime y no merecida misión de proteger al Verbo Encarnado y a la Madre de Dios. Los cuidé como cuidando lo más amado, el tesoro de cuantiosa suma, y lo mismo hago con vosotros, porque sois hijos amados del Corazón de Jesús y del Corazón Inmaculado de María. San José, Custodio de la Virgen, os bendice y siempre os estará esperando en su humilde taller de carpintería para enseñaros a labrar y a trabajar vuestra vida de tal modo que seáis obras perfectas en las manos del Hacedor y del Arquitecto Divino. 🙏🏼</string>
    </string>


    <string name="meditation_day_27">\n\n🏷️San José, esperanza de los enfermos, os trae una palabra de consuelo.\n\n Llegasteis de nuevo a mi carpintería, y es una costumbre santa el que sintáis en lo profundo de vuestro corazón la necesidad de encontraros conmigo. Es Dios el que os pone el anhelo de crecer en virtud y en santidad, es Dios el que os está formando como verdadero apóstol del Sagrado Corazón de mi Hijo Jesús. Mirad todo el trabajo que debo realizar en mi humilde taller, pero me siento gozoso de que Dios haya puesto su mirada de misericordia en su humilde obrero y trabajador. \n \nAsí como cumplo con el oficio de carpintero, quiero cumplir con el sublime oficio de dirigir la vida interior de las almas. Solo necesitáis apertura de corazón para que recibáis las gracias que el Señor suele conceder a los corazones limpios, a los corazones puros.\n
        <string name="meditation_day_27">\nEs la oportunidad que Dios os da para que me entreguéis vuestras aflicciones, para que me entreguéis los motivos que os hacen llorar, entristecer. Si estáis enfermos, confiad en la misericordia del Señor; Él es medicina del cuerpo y del alma. \n \nSi sentís que el peso de vuestra cruz supera vuestras fuerzas físicas y espirituales, pedidle a Jesús que os alivie de vuestro dolor, de vuestro sufrimiento. \n \nSan José, esperanza de los enfermos, os enseña a ofrecer vuestros sufrimientos al Señor en reparación por vuestros pecados y los pecados del mundo entero. San José, esperanza de los enfermos, os quiere mostrar el gran misterio de amor que trae consigo la enfermedad. No sois cuerpos gloriosos; la prueba de la enfermedad algún día entrará como huracán violento en vuestro corazón y os moverá, os hará tambalear. \n \nAcudid de inmediato al médico, ellos son instrumentos de Dios puestos a vuestro servicio; pedidle a Jesús la sanación, si está en orden a su Divina Voluntad. No os quejéis, ofreced vuestro sufrimiento y dolor al Señor, abogando por las almas benditas del purgatorio, pidiendo para que los impíos regresen al camino del Señor, al verdadero camino que da salvación y lleva a la vida eterna. \n \nMirad estos pedazos de madera que sostengo en mis manos; ellas también pueden ser atacadas por bichos que las llevan al deterioro. Vosotros estad en vela e inmunizad vuestro corazón cerrando las puertas a toda tentación; ¡tapad hendijas! Que estas puertas solo se abran para recibir lo bueno, lo que dignifica, lo que engrandece al hombre, y vuestra alma gozará de perfecta salud, seréis de total beneplácito a los ojos purísimos de Cristo Redentor. San José, esperanza de los enfermos, os trae una palabra de consuelo para que os unáis a la cruz del Salvador y os asemejéis al Mártir del Gólgota en su sufrimiento. San José, esperanza de los enfermos, os pide abandono pleno en las manos del Señor; Él actuará según sea su divina voluntad. 🙏🏼</string>
    </string>

    <string name="meditation_day_28">\n\n🏷️Tomad muy en serio las instrucciones que os doy en cada día.\n\n He sido yo el que os ha atraído en este día a este sencillo taller de carpintería. Ya siento la necesidad de encontrarme con cada uno de vosotros en la soledad de mi refugio de amor. \n \nVeo que estáis tomando muy en serio mis consejos, mis enseñanzas. Os he visto crecer, vuestra estatura espiritual ha aumentado. Sentíos bienaventurados, pero no os contentéis con lo que sois, fijad metas espirituales y sed sumamente disciplinados y rigurosos en la consecución de vuestros ideales. \n \nVuestra vida interior debe estar unida a la Divina Voluntad; nada hacéis, nada ganáis si os movéis dirigidos por vuestros caprichos, consultádselo todo al Señor que Él actuará de acuerdo a su santo querer.
        <string name="meditation_day_28">Tomad muy en serio las instrucciones que os doy en cada día, meditadlas para que seáis verdaderos apóstoles del Sagrado Corazón, imitad las virtudes de Jesús Maestro; nada de ambivalencias, nada de desánimos. \n \n¿Por qué pretender caminar hacia atrás si estáis siendo dirigidos, encaminados por la luz de Cristo? Ya sabéis que siempre os esperaré en mi carpintería para tomar vuestras vidas y llevarlas a la perfección necesaria para que habitéis en una de las moradas del cielo. \n \nSiempre os estaré esperando en mi carpintería para enseñaros a que seáis carpinteros, ebanistas de vuestra propia vida. Así como un carpintero necesita de una mesa o tarima cómoda para trabajar la madera, de una escuadra para hacer trazos perfectos, de una sierra para cortar e ir uniendo pieza a pieza hasta formar un todo, de una garlopa para cepillarla y dejarla lisa, vosotros necesitáis de herramientas en vuestra vida interior para que crezcáis en virtud y en santidad. 🙏🏼</string>
    </string>

    <string name="meditation_day_29">\n\n🏷️Dejadme cortar con la sierra de mi amor las cadenas oxidadas que no os dejan ser libres.\n\n Entrad, las puertas de mi carpintería se hallan abiertas. \n \nSi queréis, tomad asiento en este pequeño banquito en el que solía jugar el Niño Jesús con algunos trocitos de madera y para después verme trabajar y para aprender mi mismo oficio. \n \nAbrid vuestro corazón a mis palabras os quiero enseñar el camino que os lleva a una vida interior profunda, vida interior que os lleve a descubrir los misterios divinos que el Señor suele mostrarle a los humildes a los sencillos a todas las almas con corazón puro.
        <string name="meditation_day_29">Acercaos a mi mesa de carpintería tomad en vuestras manos esta pequeña sierra pero tened cuidado de no cortaros de no herir vuestros dedos y cortad esta tabla que sostengo en mis manos así iréis perdiendo el miedo os iréis familiarizando con las herramientas que debe de tener un buen carpintero. \n \nDejadme tomar la sierra de mi amor paternal por vosotros y cortar de raíz con vuestros vicios, esclavitudes. Dejadme cortar con la sierra de mi amor las cadenas oxidadas que os anclan, os amarran y no os dejan ser libres. \n \nQuiero que tratéis de venir todos los días, así sean unos cuantos minutos a mi taller para que aprendáis a trabajar a ocuparos en cosas que son del agrado para el Señor, porque el ocio y la pereza os pueden llevar al descalabro espiritual, el ocio y la pereza pueden despertar en vuestro corazón deseos desordenados y desenfrenados. 🙏🏼</string>
    </string>

    <string name="meditation_day_30">\n\n🏷️Cada día de la treintena dedicada a mi honor.\n\n Llegasteis a mí ansiosos, anhelabais que los rayos del sol descendieran sobre la tierra, no podíais contener la alegría de vuestro corazón y en el mismo instante en que pusisteis los pies en mi carpintería algunas lágrimas brotaron de vuestros ojos. \n \nVedme aquí cumpliendo con mi trabajo, con mi deber, no podemos descuidar las obligaciones propias de nuestro estado. Debo cuidar de los dos amores de mi vida: Jesús y María; debo protegerles, debo llegar al culmen máximo de la obediencia al Padre Eterno. \n \nEso mismo debéis hacer vosotros para que vuestras obras sean totalmente agradables ante la presencia del Señor. El trabajo que tengáis que hacer, hacedlo pensando en rendirle gloria y alabanza al Señor, la vocación a la que hayáis sido llamados os debe llevar a la felicidad a vuestra realización personal. \n \n¡Ah! ¡Hijos amados! Espero que al llegar a este día a esta treintena dedicada a despertar amor y devoción hacia el humilde carpintero de Nazaret no sea la primera ni la última en vuestras vidas. Treinta años de mi vida los dediqué a acompañar a proteger a Jesús en la tierra, treinta años de mi vida los pasé en mi carpintería junto a Jesús cumpliendo con el oficio que Dios decidió asignarme, treinta años viendo crecer en estatura en sabiduría al Hijo de Dios, a mi Hijo amado. \n \nCómo no amarle, cómo no adorarle si era el Verbo de Dios hecho hombre; cómo no desvelarme en mimos y en cuidados ante este misterio divino que se me descubría en plenitud ante mis ojos, os recuerdos, las emociones, las experiencias que marcaron mi vida a su lado.
        <string name="meditation_day_30">Y eso mismo hago con todas las almas que dedican esta treintena en honor a los 30 años en que acompañé a Jesús en la tierra en su loable misión. \n \nEsto mismo haré con vosotros cada día en mi carpintería iré puliendo y tallando las asperezas de vuestra alma. Cada día en mi carpintería iré vertiendo en lo profundo de vuestro corazón óleo bendito, aceite de lirio fresco para que sanéis vuestras heridas para que la paz os tome, os posea para que el anhelo de vivir os haga sonreír. \n \nCada día de esta treintena os haré sentir mis abrazos, os estrecharé en mi regazo paterno como lo hacía con el Niño Jesús y de vez en cuando sentiréis cómo mis dedos se deslizan por vuestros cabellos para ponerlos en su orden; de vez en cuando la fragancia de pureza y de santidad avivará vuestro espíritu en ansias de padecer y sufrir por amor a Jesús crucificado. \n \nCada día de la treintena dedicada a mi honor iré tomando la madera rústica de vuestra vida espiritual y con la garlopa de mi amor me deslizaré suavemente hasta que vuestra alma adquiera la tersura de un bebé recién nacido. \n \nCada día de la treintena dedicada a mi honor taparé las perforaciones que hayan dejado los pecados muy en lo profundo de vuestro ser. Cada día de la treintena dedicada a mi honor os iré enseñando, os transmitiré los conocimientos de carpintería y así podáis trabajar la madera de vuestro corazón y alcancéis un alto grado en vuestra vida interior y las virtudes embellezcan vuestra alma y os hagan luminosos como las estrellas engalanan el firmamento en cada noche. \n \nHe tomado las intenciones y necesidades de vuestro corazón, las entregaré, las depositaré en el Corazón de mi amantísimo Hijo Jesús y tened la firme convicción y seguridad que seréis escuchados. 🙏🏼</string>
    </string>

</resources>